 Moisa wallitseja C. Siwting kaebas sisse et Adam Hawapu om omma julgusega üts tük moisa maad Samul Lokko käest ärra wotno mes moisa peres. herrä om S. Lokkole lubtuno piddada ent Samul Lokko kaibuse pääle om kohtomees Peter Jaanimäggi toodt platzi ärra keeldno pruuki mes Adam Hawapu ülles kässo om ülles kündno. Moisa wallitseja C. Siwting nink perisherrä J      Samson on   ka länno Adam Hawapu maija nink tahtnowa Samul Lokkole todda maad kätte anda mes A. Hawapu olli ärra wotno ent A. Hawapu om wasta kõnnelno nink larmitzeno  ja ärwardano wallitsejad ja persiherra lüwwä.
Adam Hawapu ütleb et temma es olla larmitzend ei ka ähwärdano keddagit lüwwa ent moisa perisherrä ollewat Adam Hawapuud keppiga lööno nink om omma käega aija paare mahha kiskno.
Samul Lokko tunnistab et Adam Hawapu ollewa wasta könnelno nink larmitzend ent perisherrä ei ollewa mitte Adam Hawapuud löönõ.
Moistetud sai:
Sest et Adam Hawapu om moisa perisherräle nink wallitsejale wasta kõnnelno nink larmitzeno ja om ärwardono lüwwa, peäb temmä tolle perrast waeste ladikoho 2 naddälä sissen 5 Rb trahwi massma.
Se moistmise otsus sai neile kohtu käigil ette loetus nink selletetus et kes sellega rahhu ei tahha olla peäb 8 päiwa sissen Üttte Keisrliko    . T kihhelkonna kohtu sisse kaibama muido kaob kaebuse õigus.
Päkohtumees Mihkel Kolga xxx
Kohtumees Peter Jaanimäggi xxx
-d Jaan Wenzli xxx
Kirjotaja W. Achel
